【國際早班車】特朗普據報下周加徵汽車關稅 稅率25%

0
【信報財經新聞】德國媒體報道，美國總統特朗普下周將宣布，對源自包括歐盟在內大部分地區的入口汽車加徵25%關稅。

美國白宮經濟顧問庫德洛相信，總統特朗普與國家主席習近平在二十國集團(G20)峰會期間，仍可能達成貿易協議。

數據分析機構指出，美國「網購星期一」(Cyber Monday)的銷售收入為79億美元，較去年升20%，創下單日網購額紀錄新高。

聯儲局副主席克拉里達稱，美國經濟強勁，勞動力市場仍健康，預期經濟擴張進入明年後，將創有紀錄以來最長擴張時間。聯邦基金利率的實際中性利率水平無法確定。

市場憂慮美國或如期調高2000億美元中國貨的關稅率，徵稅對象亦包括蘋果在內，蘋果股價一度挫約2%，拖累道指曾跌224點，但大市低位有吸納，加上白宮顧問稱，美中仍有可能達成貿易協議，道指收市轉漲108點或0.44%；標指反覆上揚0.33%；納指最多下滑0.95%，收市反覆微漲不足1點。傳統防守類股份表現較佳，電訊商Verizon升2.5%。

笑左

先前傾咁耐咪又係

漲你老母！

我們香港人是用「升」！

其實對歐洲都咁

何況強國呢

Donald Trump
Donald Trump

傾做個樣姐
唔傾又比人屌霸道
而家咪叫傾唔成囉
民主幾多

攪trade war
你加人，人地又加番你

中學econ 野wo, 咩料呀
都幾可能條路係

Tariff > 美國經濟放緩 > 停收水停加息

而家侵侵用 tariff 救失業率，中學econ 好似無教

可能類似加墨個種
有寬鬆條件

未打貿易戰之前，美國失業率已經好低

d 公司債而家幾危 中學無教你唔知姐

食正qe尾

曾曾去做都低

係唔知仲hold到幾耐

中學econ
返去早抖啦

econ 撚係咁勁，就係你坐係trump個位屌緊人 唔係係連登9up 買700 啦 扔撚晒佢啦
最終咪又係人脈玩晒

佢想囉
佢想d透過減稅令企業拎錢番去開廠養佢班懶人
但事實係d企業拎晒去買股票
開廠既有幾多間呀
Ge 都關美國廠了
最後咪美國自己收少左稅
工作都無乜點多

歐洲佬冇得反抗
因為準備同俄佬開波